---
title: "Rule 7.1.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[7.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-7-1)

### Test

[7.1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-7-1-1)

### Description

> Chaque
> [script](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#script) qui génère ou
> contrôle un
> [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
> vérifie-t-il, si nécessaire, une de ces conditions ?
>
> * [Le nom, le rôle, la valeur, le paramétrage et les changements d’états](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#le-nom-le-role-la-valeur-le-parametrage-et-les-changements-d-etats)
>     sont accessibles aux technologies d’assistance via une API d’accessibilité.
> * Un
>     [composant d’interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
>     accessible permettant d’accéder aux mêmes fonctionnalités est présent dans la page.
> * Une
>     [alternative](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-a-script)
>     accessible permet d’accéder aux mêmes fonctionnalités.

#### Particular cases (criterion 7.1)

> Il existe une gestion de cas particulier pour le test 7.1.3 lorsque :
>
> * La ponctuation et les lettres majuscules sont présentes dans le texte de l’
>     [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible)
>     \: elles peuvent être ignorées dans le nom accessible sans porter à conséquence.
> * Le texte de l’
>     [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible)
>     sert de symbole : le texte ne doit pas être interprété littéralement au niveau du nom accessible. Le nom doit
>     exprimer la fonction véhiculée par le symbole (par exemple, "B" au niveau d’un éditeur de texte aura pour nom
>     accessible "Mettre en gras", le signe ">" en fonction du contexte signifiera "Suivant" ou "Lancer la vidéo"). Le
>     cas des symboles mathématiques fait cependant exception (voir la note ci-dessous).
>
> Note : si l’étiquette visible représente une expression mathématique, les symboles mathématiques peuvent être repris
> littéralement pour servir d’étiquette au nom accessible (ex. : "A>B"). Il est laissé à l’utilisateur le soin d’opérer
> la correspondance entre l’expression et ce qu’il doit épeler compte tenu de la connaissance qu’il a du fonctionnement
> de son logiciel de saisie vocale ("A plus grand que B" ou "A supérieur à B").

#### Technical notes (criterion 7.1)

> Le critère 7.1 implémente la notion de « compatible avec les technologies d’assistance » tel que définie par les WCAG,
> ainsi que le recours à WAI-ARIA pour rendre un composant ou une fonctionnalité accessible. Le bon usage de WAI-ARIA
> est vérifié via les tests 7.1.1, 7.1.2, 7.1.3.
>
> Note importante : dans un environnement HTML5, beaucoup de composants peuvent nécessiter JavaScript pour fonctionner ;
> en conséquence la fourniture d’une alternative à un composant JavaScript qui ne pourrait pas être rendu accessible
> devra bénéficier d’une méthode spécifique au composant en cause, permettant de le remplacer par une alternative
> accessible (et de le réactiver). Cela signifie que la désactivation de JavaScript pour l’ensemble de la page ne sera
> pas acceptée comme une méthode valable, à moins qu’elle ne remette pas en cause l’utilisation des autres composants.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 7.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule070101/)
* [Unit test file for rule 7.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule070101Test.java)
* [Class file for rule 7.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule070101.java)


